\sect{Aufgabe 5.5}
Beweisen Sie, dass es außer der konstanten Funktion keine rationale Funktion \^{0} keine rationale Funktion $ f $ mit $ f' = f $ geben kann.

\p{Lösung}

\begin{enumerate}
	\item Rationale Funktionen haben für Polynome $ p,q $ die Form $ \dfrac{p}{q} $
	\item Ableitung: $ \left(\dfrac{p}{q}\right)' = \dfrac{p'q - pq'}{q^2} $
	\item $ \dfrac{p'q - pq'}{q^2} = \dfrac{p}{q} \eq p'q - pq' = pq $
	\item Grad $ (p') = $ Grad$ (p) - 1 $
	\item Grad $ (p'q) = $ Grad$ (p') \mal $Grad$ (q) < $ Grad($ pq $)
	\item Grad $ (pq') = $ Grad$ (p) \mal $Grad$ (q') < $ Grad($ pq $)
	\item Grad($ p'q - pq' $) $ \leq \max(\text{Grad}(p'q),\text{Grad}(pq')) $
	\item $ p'q - pq' \neq pq $
	\item Ausnahme: Grad = 0 (konstante Funktionen), da Grad nicht unter 0 sinken kann.
\end{enumerate}

Sei $ p $ ein Polynom mit Grad $ m $ und $ q $ ein Polynom $ \neq \hat{0} $ mit Grad $ n $, dann ist $ f = \dfrac{p}{q} $ eine rationale Funktion in allgemeiner. Die Ableitung von $ \dfrac{p}{q} $ ist $ \left(\dfrac{p}{q}\right)' = \dfrac{p'q - pq'}{q^2} $. \\

$ f' = f $ \\

$ \eq \dfrac{p'q - pq'}{q^2} = \dfrac{p}{q} $ \\

$ \eq p'q - pq' = pq $. \\

Es gilt: $ \grad{pq} = m+n $. \\

Wenn $ m,n \geq 1 $ sind, dann gilt: \\

$ \grad{p'} = m-1 $ und $ \grad{q'} = n-1 $ \\
$ \Rightarrow \grad{p'q} = \grad{pq'} = m + n - 1 $ \\
$ \Rightarrow \grad{p'q - pq'} \leq m + n - 1 < m + n = \grad{pq} $. \\
$ \Rightarrow p'q - pq' \neq pq $ \\
$ \Rightarrow f' \neq f $. \\

Wenn $ m = 0 $ und $ n > 0 $, dann gilt: \\
$ \grad{p'} = 0 $ \\
$ \Rightarrow \grad{p'q} = \grad{pq'} = n - 1 $ \\
$ \Rightarrow \grad{p'q - pq'} \leq n - 1 < n = \grad{pq} $
$ \Rightarrow f' \neq f $. \\

Analog folgt aus $ m > 0 $ und $ n = 0 $ ebenfalls, dass $ f' \neq f $. \\

Es bleibt also nur noch der Fall $ m = n = 0 $, also der Fall, dass $ p $ und $ q $ Konstanten sind. In diesem Fall ist $ \dfrac{p}{q} \in \R $ und $ \left(\dfrac{p}{q}\right)' = 0 $. Damit $ f' = f $ gilt, muss also $ \dfrac{p}{q} = 0 $ sein. \\

\qed
